鏗鏘集 -- 新聞●自由 第四權如何被消失？

新聞自由一向被視為香港繁榮的基石，不過，過去一年，香港的新聞自由持續倒退。

國際組織無國界記者發表最新新聞自由指數，短短兩年間香港急跌十位，排名八十。而香港記者協會的新聞自由評分今年再創新低，跌幅更是歷年之冠。

究竟，香港的新聞自由空間如何收窄？傳媒人又如何自處？

教科書都要刪Q埋

今集《鏗鏘集》：新聞●自由 ，訪問多位反修例運動中的前線記者，當中包括有份揭發警務處助理處長陶輝涉嫌霸佔官地的《蘋果日報》調查組記者Antony，他表示白色恐怖已經出現，曾收到過恐嚇郵包及騷擾電話。在 「港版國安法」將至的陰霾下，報道政府的負面新聞容易觸碰「紅線」。而曾經公開林鄭月娥閉門錄音，在港任職超過20年，從事調查新聞的外媒記者James Pomfret，在他的一系列反修例運動新聞報道入圍普立茲獎的同時，也遭到中國官方媒體點名批評，並指他與同事涉嫌參與間諜活動。面對着香港警方的濫暴、濫捕，香港攝影記者協會前主席蕭文超表明很多傳媒行家開始擔心採訪時的人身安全。

借個位 會員標籤功能

Pishhhhh

問劉細良太平紳士啦

唔應牙伐

Pushpush

Push

PushPushPushPushPush

睇緊

要KEEP起，有仔女既要留番比佢地大個睇

而家新聞系係咪已經唔講第四權？

PushPush

Pishhhhh
Pishhhhh

不能消失

你上咗連登一整日

你都係

做個real毒l

唔算好毒啫

耐人尋味

沒有了

TVB前新聞部高層陳鐵彪將接管NOW，已馬上安插剛離職的TVB新聞及資訊部高級監製李偉亮和TVB新聞部採訪主任吳宜婷空降Now，而Now知名節目《政情》傳會停播。

另外，前亞視高層陳興昌將接管Cable，而李臻等會負責管理，Cable皇牌節目《新聞刺針》及《有線中國組》將會改革。

警媒

撐港台

你2個

咁少人睇

推

笑乜嘢

push

喂呀

極需要推上國際。

呢個時候 如果連記者都唔繼續報導真相
有啲野 我地永遠都唔會發現

極速bot唔好mon po

食花生咁開心

唔好成日對住電腦，我哋加密加到你部腦hang gay

肯出嚟喇

港台真係好高質

極曳

留名

玩爛咗啦

No

極速巴再唱歌

邊度有得聽

唔係 叫佢再唱多次

慎重考慮

第一次係邊度

Lm

冇嘢玩了

Tg

你想唱嘅

好唔好聽

Gchi

唔好玩我

點敢玩大佬

勁過單丸

咁要擺街站簽名聯署要求佢唱

唔好意思可唔可以借個位？

所有人唔可以再等落去 《香港最後呼喚宣告書》

一定要 我聽出耳油
仲要係清唱
單丸都做唔到

真 好聽

你聽唔聽到

聽到

係咪好好聽

好好聽

想唔想聽其他歌

好想

想聽
唔好怕羞

我地一齊唱

你唱俾我哋聽

你唱完到我唱

出到嚟大把人唱

和你sing

想聽你單獨唱

Gchi dailo

唱多首

唔怕 冇人會笑你

做乜無啦啦唱歌，fans club members 梗係聽大佬唱

想聽你唱
大佬唔唱 梗係主席你唱

主乜席
又冇收會費

全力支持户哥唱歌

全力支持極速巴唱歌

全力支持極速巴 户哥唱歌